救護員為甚麼要摘下名牌？ - 高慧然

救護員為甚麼要摘下名牌？ - 高慧然

互聯網(互聯網)

消防處出了份通告，聲稱為了避免引起前線救護員憂慮，他們上前線執行急救任務時可以不用戴名牌。該份通告反而令人極度憂慮。

救護員戴名牌工作，光明正大，不但令傷病患者安心，也方便投訴或跟進。一向以來，救護員並無異議。我想不出不戴名牌對救護員有甚麼好處。

當前線警察不展示編號及委任證，沒有人能分得清警察真偽的時候，救護員也收起名牌，結果是甚麼呢？是亂上加亂，真警察偽警察、真救護員偽救護員無從分辨。是甚麼人最希望製造混亂？當然是想混水摸魚的人。

當救護員不戴名牌，就有人可以假扮救護員，接近傷患者，取得他們的信任，獲取他們的資料。誰最想做這種事？不難猜測。

當然不會有貨真價實的救護員希望被人假冒，利用他們的身份去做難以預測動機的事。因為最終的結果，是令救護員失去被救護者的信賴。

前線救護員收到消防處通告後非常焦慮，有救護員特意留言要求廣傳，提醒前線手足不要信任不戴名牌的人。救護員與被救護者一旦失去互信基礎，便是整個救援系統的崩潰。消防處的責任是維護救護系統的良好運作，而不是使之潰壞。

究竟救護員戴名牌會有甚麼憂慮？為甚麼會有憂慮？有多少救護員希望收起名牌？消防處實在有需要就此通告作出合理解釋，以釋公眾疑慮。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk